平可夫：改裝裝甲車防汽油彈 共軍就香港局勢作準備

（圖／中央社）

國際軍事專家平可夫今（7）日說，鑑於香港局勢緊張，中國駐港解放軍部隊已作好一些準備，但現階段不會介入，只作威懾。

漢和防務評論月刊總編輯平可夫向中央社記者說，根據他近日對解放軍駐港基地的觀察，駐港部隊極大地強化了軍事介入香港的準備工作。

比如，儘管是週日，解放軍駐港部隊若干基地依然進行訓練，步兵荷槍實彈並裝備了反城市暴亂用的盾牌和棍棒。

此外，基地有從中國大陸運來的一系列工程車，包括布置路障、剷除路障的車。

平可夫說，最值得注意的是，基地的解放軍92B型輪式裝甲車已經過改裝，重點拆除了車頂的機槍，以及在發動機等易燃部位安裝了保護欄，顯然是要防止汽油彈的攻擊。

他說，在基地看到的92B，與之前使用的完全不同。

平可夫並說，在8月，有人目睹解放軍駐港部隊進行第22次換防時，一艘大型滾裝船在香港碼頭停留了5個小時，期間卸下大批解放軍和車輛，但這次行動「並未通知香港港務局」。

而目前在解放軍駐港基地內，卡車、吉普車數量大大增加，有些吉普車上追加了衛星通訊裝置。

解放軍駐港部隊於8月29日凌晨換防，當時駐港部隊新聞發言人韓鈾說，這次輪換是根據駐軍法規定，經中央軍委批准進行的年度正常例行行動，又指輪換進港的官兵掌握香港情況，具備履行香港防務的能力素質。

但平可夫認為，解放軍駐港部隊目前主要是威懾、展示軍事力量，現階段不會介入香港事態。

香港反對修訂逃犯條例的「反送中」運動6月爆發後，形勢日益緊張，期間外界憂慮香港警方是否有能力控制局勢之際，也關注行政長官林鄭月娥是否會根據基本法的規定，請求北京中央派遣解放軍駐港部隊幫忙。

上月也有報導指出，約有一萬名武警已在深圳集結，隨時可以來港處理危機。

另外，「反送中」示威者過去曾以鐳射筆照射位於金鐘添馬基地的解放軍駐港總部，昨天再有人以鐳射筆照射九龍塘軍營，期間營內的解放軍首次舉起旗幟，警告示威者已違反法例，示威者其後散去。

示威者的這種做法引起各界關注，明報今天引述立法會議員說，軍營是敏感地方，示威者的做法很容易造成「擦槍走火」；另有議員說此舉「非常挑釁性，非常危險」。

摺被軍

本身唔防汽油彈咁撚廢

又係呢張圖

威懾左幾個月喇
唔好介入，直接插入啦好唔好

比侵侵出口術壓住

無啦無啦 今次真係老解加集中營

對付我地呢D手無寸鐵既平民要搞到出軍隊, 叫佢地保護香港真係死得

快點

我忍唔住了

對平民就要用軍隊

對軍隊就用石頭

平生：

平可夫對中國做過最大的孽就是讓武直-10不能使用加拿大普惠生產的發動機，造成武直-10的性能受到限制。2006年，平可夫在《漢和防務評論》雜誌發表文章曝光正在試驗中的武直-10採用的是加拿大普惠的PT6C-67C發動機。隨後多家外媒熱炒加拿大普惠向中國出口的PT6C-67C發動機被用於軍用， 2007年10月，美國國務院發言人表示，美國政府正在調查美國飛機引擎製造商普·惠公司在加拿大的子公司所生產的商用引擎被中國用於軍用直升機一事，2012年6月，美國政府對加拿大普惠以及相應配套設備提供商開出了7500萬美元的罰金。隨後武直-10不得不使用比PT6C-67C發動機功率少200馬力的渦軸9發動機，造成直10重新經過一系列減重和減配設計才正式進入解放軍陸航部隊服役。

我依排唔夠訓

求你出解放軍比我訓耐D

中印邊境用咀炮

唔明，慳油唔好咩？

少咗200匹馬力

但係中國石油七成靠入口喎，唔慳點得？

全球「和尼畫」
#XinniethePooh Challenge

「和尼畫」挑戰
1.畫出你心中所想的維尼圖
2.留下你想對習維尼講嘅說話
3.放上ig、fb、twitter，tag #XinniethePooh
4.tag 1-3個你想佢一齊畫維尼嘅朋友
5.被tag嘅朋友一齊畫維尼，讓愛與維尼佔領地球，推到畀習維尼本人見到

「Xinnie the Pooh」Challenge
1. Draw your own "Xinnie the Pooh"
2. Write down what do you want to tell Chairman Xi
3. Post your work on instagram, facebook and twitter with tag #Xinnie the Pooh
4. Tag up to 3 more friends to ask them draw together!
5. Those who are tagged also join to draw Xinnie the Pooh, keep drawing until Chairman Xi can see our works!!

其實加料汽油彈好勁，燒到引擎散熱口主戰坦克都死，暫時係無解，唔係裝甲車加塊鐵網就解決到。